林鄭月娥呼籲市民小心分辨衛生資訊真假

行政長官林鄭月娥指，應對武漢肺炎群組工作要從嚴處理，要有更好法律基礎支持抗疫工作，食物及衛生局會爭取在本星期內刊憲，以先訂立後審議的附屬法例形式修例，將未明原因而對呼吸系統有影響的新型傳染病列入附表，以採取其他防疫行動，包括有更大權力隔離和檢疫涉及的病人。林鄭月娥出席行政會議前指，過去應對中東呼吸綜合症時亦曾經用同樣方法，先以「新型傳染病」和「會引起呼吸系統有嚴重影響」定義，日後辨認到病毒，再將疾病名稱放入附表。

林鄭月娥強調政府應對工作有三大原則，包括迅速應變，嚴陣以待和公開透明。政府已經成立督導委員會，並已經開會制訂應對措施，形容是分秒必爭；又指處理面對傳染病需要從嚴處理。她強調，本港至今無出現一宗同武漢相關的嚴重肺炎個案，又指近日已經出現防疫相關的假消息，呼籲市民小心分辨資訊真假。

政府肯講真相 市民咪唔使自己估估下囉

迅速應變、嚴陣以待、公開透明

D用字好撚共

佢準備將止暴制亂 平行時空模式應用喺防疫

今次死得廢老多

帶口罩啦